\def\bibname{\centerline{Referencias}}

\begin{thebibliography}{9}
	
	\bibitem{FTP-01} Postel J., Reynolds J. (1985). RDF 959 - FILE TRANSFER PROTOCOL (FTP). Disponible en: \url{https://tools.ietf.org/pdf/rfc959.pdf}
	\bibitem{FTP-02} Conrad Chung. An Introduction to FTP. Disponible en: \url{http://www.2brightsparks.com/resources/articles/an-introduction-to-ftp.pdf}
	\bibitem{VSFTPD-01} Barrios Dueñas J. (2015). Instalación y configuración de vsftpd. Disponible en: \url{http://www.alcancelibre.org/staticpages/index.php/09-como-vsftpd}
	\bibitem{VSFTPD-02} Arch Wiki. Very Secure FTP Daemon. Sitio web: \url{https://wiki.archlinux.org/index.php/Very_Secure_FTP_Daemon}
	\bibitem{VSFTPD-03} La segunda puerta(2013). INSTALAR VSFTPD SERVER EN UBUNTU 12.04. Sitio web: \url{http://lasegundapuerta.com/index.php/informatica/linux-y-software-libre/2127-instalar-ftp-server-en-ubuntu-1204.html}
	\bibitem{VSFTPD-04} Server-world(2015). FTP Server : Vsftpd. Sitio web: \url{http://www.server-world.info/en/note?os=Debian_8&p=ftp}
	\bibitem{FTPS-01} P. Ford-Hutchinson(2005). RFC 4217 Securing FTP with TLS. Disponible en: \url{https://tools.ietf.org/pdf/rfc4217.pdf}
	\bibitem{Filezilla-01} Wiki Filezilla. FileZilla Client Tutorial. Sitio web:\url{https://wiki.filezilla-project.org/FileZilla_Client_Tutorial_(en)}
	
	%\bibitem{SFTP-01} Red Orbita (2013). Instalar servidor SFTP enjaulado GNU/Linux. Sitio web: \url{http://red-orbita.com/?p=5261}
	%\bibitem{SFTP-02} Geekland (2015). Crear un servidor SFTP enjaulado. Sitio web: \url{http://geekland.eu/crear-servidor-sftp-enjaulado}
\end{thebibliography}

\addcontentsline{toc}{section}{Referencias}
